關於「兄弟爬山」的使用方法

眼見機場手足之間有口角後，以「兄弟爬山」冷處理事件，我希望在此討論這句口號的用法。

813 約1900左右，部分T1 departure 的兄弟嘗試以行李車組成防線；有手足對此做法有疑慮，討論不果後發生短暫衝突，最後靠巴打一句「兄弟爬山」結束紛爭。

「兄弟爬山」是否適用於所有場合？

我認為以口號解決紛爭是最快速的方法，但有缺點如下：

1. 活動容易變質
各位前線/勇武手足承受巨大壓力，精神長期緊張之下決策或有所欠缺。
特別在和理非為主打的集會中，可能會令行動不斷升級，引致衝突（例如 我們 vs 旅客）發生。

2. 和理非的支持度或有所下降
「兄弟爬山」在衝突中會偏幫行動作出改變的手足，正如昨晚的結果是維持行李車防線。
而這句口號的潛台詞是「雖然我不能/不主張你的做法，但我不會反對你」。
在衝突現場使用其實並沒有解決問題，對退讓一方來說，是一種妥協。

個人建議：
非緊急（和理非集會等）情況下，

1. 若有新的行動方針，大叫一聲「請求開會」（我知好7）。
謀定而後動，總比中途有人反對有效率，同時亦能增加參與人數，減少鬼的影響。

2. 請各位手足在行動變更時，盡量取得在場不同意見人士的共識。
在不割蓆的前提下，我們應該容納多元聲音。
別忘了，我們在爭取民主。

3. 討論過程中，請多提出理據，取代口號。
我相信促進現場討論，可以讓我們做得更好。
保持理性。

五大訴求，缺一不可。
光復香港，時代革命。

其實現場和理非無好反感
只係panic多

我覺得重點係參與
當時我淨係見到一排行李車 分開咗左右兩邊嘅手足
有好多人都唔知發生緊咩事
相比起兄弟爬山 討論係個更好嘅解決方法

後來又有遊客想離境
現場有小組討論過
但無咩人發表意見係真

之後就差佬岀現
和理非就企後面 始終怕事
但起碼會幫手比下物資

總之點都唔割！
香港人加油！永不放棄！

我覺得真係需要鼓勵大家積極發表意見 如果唔係比鬼帶一帶風向就玩完

一開始話有狗嗰陣我企咗響行李車附近
當時我都無行近嗰邊 因為覺得場面開始失控
我見有人叫防線後面嘅朋友冷靜啲 都無人理佢

然後 我認我衰仔 八點幾就走咗

和理非響緊急場合雖然無乜用（對唔住我好廢） 但我地都應該唔會24hr 緊急場合嘅

唔割就一定嘅
但係我地唔割之餘都仲好需要改善
兄弟爬山有時都要一齊努力嘅

大家一齊加油！

8點幾個時好安全wo
點解會覺得失控？真心問
我8點幾仲係離境入口附近玩緊電話

嗰陣安全係安全
但係已經開始有朋友爬行李架過去睇發生咩事
而事態通常係一步步變差
聽到話嗰邊有狗 大家又過去過得咁快
就知道之後會唔安全

因為 你知啦 有狗嘅地方 邊可能安全

除左發現左鬼要制服
其實11點打後先唔安全
之前都係虛火姐
如果你有留夜小小就會見到勇武幾重要
係佢地先救得番個女仔
守得住個長坂橋

不過接受幾危險 個個人承受能力不一樣

絕不割蓆，唯要改進

813 之事其實情有可原，因為比人射爆隻眼真係好嬲，我地大家絕對唔會割蓆，但我地亦都要持續去改進，希望運動可以更上一層樓邁向成功之日，我地要一齊尊重，正如人人平等冇話邊個大啲有得話事啲，有咩提議大家投票決定，呢個亦係民主真諦，我地亦要每日一齊去檢討得失，正如人人都會有失誤嘅時候。

古今中外所以社會運動總會有失誤嘅時候，呢個係好自然亦可常見嘅事，可貴之處就係識得自省，至少我覺得813 呢日明顯唔係end game 嘅一日，如果有朝一日真係end game 嘅係一戰竟全功嘅時候咁到時我地做乜嘢都可以，但喺呢一日來臨之前嘅過程上，我地唔可以急，仇恨係要記住因為係一股動力，但亦要避免比仇恨支配行動，古今歷史上每一場運動係要好長時日去完成，而且過程係一定會出現爭拗，除咗不割蓆不分化，自省改進，檢討得失，去改善下一步行動亦係成功之道。

已經發生咗嘅事我地冇辦法再去改變，比人射爆隻眼真係好嬲所以我地亦冇資格去怪責甚至割蓆，但我好希望呢場運動可以成功，而呢場運動其中一樣重要嘅係自己要有一個自省精神，一旦出現失誤就要反省，反省完就要檢討，吸取教訓，下次再可以做好啲，人數亦會keep住多，人多就可以贏，如果出現失誤唔去檢討，唔尊重對方互相指罵，只會不斷重複失誤，人數會變少，最後重演2014年雨革失敗歷史。

完美係一種永遠唔會達到但可以追求嘅哲學，所以我地只有不斷改善自己，互相指正，幫大家補鑊，一齊進步，一齊向成功之日進發，煲底之日我地仲要一齊慶祝

不過
其實我都想知純和理非今日本身有咩目標
因為大group入面已經投哂票
唔夠人就會塞離境入口
呢樣野原來唔係有哂共識 令我好錯愕
Anyway 訓先